---
title: Como ser un pesimo programador
date: 2020-08-16T18:38:06.540Z
description: La vaca, en el caso de la hembra, o toro, en el caso del macho (Bos
  primigenius taurus), es un mamífero artiodáctilo de la familia de los bóvidos.
thumbnail: /images/2-arepacarne.jpg
---
<!--StartFragment-->

La vaca, en el caso de la hembra, o toro, en el caso del macho (Bos primigenius taurus), es un mamífero artiodáctilo de la familia de los bóvidos. El nombre científico es el que se le asignó al animal vacunonota 1​ doméstico europeo y norasiático, un conjunto de bóvidos domésticos descendientes de la subespecie de uro salvaje euroasiático conocida como Bos primigenius primigenius; mientras que se denomina Bos primigenius indicus a los cebúes y otras razas bovinas domésticas provenientes del mismo tronco, y descendientes de la subespecie de uro salvaje del Sudeste Asiático, denominado Bos primigenius namadicus. Se trata de un mamífero rumiante grande y de cuerpo robusto, con unos 120-150 cm de altura y 600-800 kg de peso medio.

<!--EndFragment-->